



Es una ecuación que relaciona una señal $V_C(t)$ con sus derivadas en el tiempo

$R \rightarrow V_R(t) = R i(t)$
 $L \rightarrow V_L(t) = L \frac{di(t)}{dt}$
 $C \rightarrow i(t) = C \frac{dV_C(t)}{dt}$

Ley de voltajes de Kirchhoff

$V_i(t) = V_R(t) + V_L(t) + V_C(t)$
 $V_i(t) = R i(t) + L \frac{di(t)}{dt} + V_C(t)$

Si derivamos que $i(t) = C \frac{dV_C(t)}{dt} \rightarrow$ Reemplazamos $R(t) = \frac{R}{C} \frac{dV_C(t)}{dt}$

Para reemplazar en el inductor (L)

derivado de $i(t) \rightarrow \frac{di(t)}{dt} = \frac{d}{dt} \left(C \frac{dV_C(t)}{dt} \right) = C \frac{d^2 V_C(t)}{dt^2}$

$L - V_L(t) = L \frac{di(t)}{dt} = LC \frac{d^2 V_C(t)}{dt^2}$

Entonces original $V_i(t) = \frac{R}{C} \frac{dV_C(t)}{dt} + LC \frac{d^2 V_C(t)}{dt^2} + V_C(t)$

Ahora se divide todo por LC para dejar la ecuación en forma estándar, donde el coeficiente de la segunda derivada es 1

$\frac{V_i(t)}{LC} = \frac{R}{L} \frac{dV_C(t)}{dt} + \frac{d^2 V_C(t)}{dt^2} + \frac{V_C(t)}{LC}$

$\frac{1}{LC} V_i(t) = V_C''(t) + \frac{R}{L} V_C'(t) + \frac{1}{LC} V_C(t)$

función de transferencia $H(\omega) = \frac{Y(\omega)}{X(\omega)}$

Esta ecuación se puede así:

$H(s) = \frac{Y(s)}{X(s)} \rightarrow$ salida (Vc) o $H(j\omega) = \frac{Y(j\omega)}{X(j\omega)}$ entrada (Vi)

La función de transferencia es una relación entre la que entra y la que sale del sistema, y está del dominio de la frecuencia

$H(\omega) = \frac{Y(\omega)}{X(\omega)} = \frac{1}{LC \omega^2 + \frac{R}{L} \omega + \frac{1}{LC}}$

Diagrama de bode

Se grafican de la función de transferencia
 1) magnitud vs frecuencia 2) fase vs frecuencia

→ magnitud en decibelios

$H(j\omega) \rightarrow$ primero se halla el valor de la función de transferencia para cada frecuencia

$$\text{magnitud} = |H(j\omega)|$$

→ fase $\rightarrow H(j\omega) \rightarrow \angle H(j\omega)$

función de transferencia con Laplace y diagrama de polos y ceros
supuestos Condensadores ideales

$$\mathcal{L}\{v_c(t)\} = v_c(s)$$

$$\mathcal{L}\left\{\frac{dv_c(t)}{dt}\right\} = s v_c(s)$$

$$\mathcal{L}\left\{\frac{d^2 v_c(t)}{dt^2}\right\} = s^2 v_c(s)$$

$$\mathcal{L}\{v_i(t) - v_c(s)\}$$

$$2C \frac{d^2 v_c(t)}{dt^2} + R C \frac{dv_c(t)}{dt} + v_c(t) = v_i(t)$$

$$2C s^2 v_c(s) + R C s v_c(s) + v_c(s) = v_i(s)$$

$$v_c(s) [2C s^2 + R C s + 1] = v_i(s)$$

$$R = 1k\Omega$$

$$L = 0,18H$$

$$C = 120 \times 10^{-6} F$$

$$H(s) = \frac{v_c(s)}{v_i(s)} = \frac{1}{2C s^2 + R C s + 1}$$

Raymour

$$H(s) = \frac{1}{0,18 + 120 \times 10^{-6} s^2 + 1000 + 120 \times 10^{-6} s + 1} = \frac{1}{2,16 \times 10^{-5} s^2 + 0,12 s + 1}$$

Ceros = Raíces de numerador (No hay)

Polos = Raíces denominador = $\frac{2,16 \times 10^{-5} s^2 + 0,12 s + 1}{0}$

$$s_1 = -8,33 \quad s_2 = -5342,21$$

$$s = \frac{-0,12 \pm \sqrt{0,12^2 - 4(2,16 \times 10^{-5})(1)}}{2(2,16 \times 10^{-5})}$$

$h(t) = ?$ desde ③ Respuesta impulso

Plantearlo \rightarrow si $x(t) = \delta(t) \rightarrow$ entrada

$$\text{para } x(s) = \mathcal{L}\{\delta(t)\} = 1$$

$$H(s) = \frac{Y(s)}{X(s)} \rightarrow \text{ahora}$$

$$H(s) = \frac{Y(s)}{1} \rightarrow h(t) = \mathcal{L}^{-1}\{H(s)\} \checkmark$$

$X(s) =$ salida

para ya tener entrada el el circuito aplica impulso $h(t)$

$$x(t) = \delta(t)$$

$$\mathcal{L}\{\delta(t)\} = x(s) = 1$$

después

$$Y(s) = H(s) \cdot x(s)$$

$$Y(s) = H(s) \cdot 1 = H(s)$$

$$h(t) = \mathcal{L}^{-1}\{H(s)\} = \mathcal{L}^{-1}\{A(s)\}$$

$$H(s) = \frac{1}{2(s^2 + 0,125s + 1)} = \frac{1}{2,16 \times 10^{-9} s^2 + 0,125s + 1}$$

$$s_1 = -0,33 \text{ rad/s}$$

$$s_2 = -3547,21 \text{ rad/s}$$

$$H(s) = \frac{1}{a s^2 + b s + c} = \frac{1}{(s-s_1)(s-s_2)} \rightarrow \frac{A}{s-s_1} + \frac{B}{s-s_2} \quad \mathcal{L}^{-1}\left\{\frac{1}{s+a}\right\} = e^{-at}$$

$$\frac{A}{s + 0,33} + \frac{B}{s + 3547,21}$$

matrices kide per el drander
pua deigar la mblei

$$k = 2,16 \times 10^{-9} = 40290,30$$

$$\frac{k}{(s-s_1)(s-s_2)} = \frac{A}{s-s_1} + \frac{B}{s-s_2}$$

$$k = A(s-s_2) + B(s-s_1)$$

$$= A(s-s_2)$$

$$A = \frac{k}{s-s_2} = \frac{40290,30}{-0,33 - (-3547,21)} = 0,33$$

$$k = B(s-s_1)$$

$$B = \frac{k}{s-s_1} = \frac{40290,30}{-3547,21 - (-0,33)} = -0,33$$

$$\frac{1}{s+a} \rightarrow \mathcal{L}^{-1}\left\{\frac{1}{s+a}\right\} = e^{-at}$$

$$H(s) = \frac{A}{s+0,33} + \frac{B}{s+3547,21} = A e^{-0,33t} + B e^{-3547,21t}$$

$$A = 0,33 \quad B = -0,33$$